女警投訴上司反遭性騷擾

2018年08月06日

女警投訴上司反遭性騷擾

■女警向區議員譚香文求助，昨現身卻未有發言。黃耀興攝

【本報訊】有區議員接獲女警求助，事主報稱投訴男上司包庇下屬後反遭男上司性騷擾，包括談公事時下半身前後搖動，並展露猥瑣笑容，事後兩人續在同一崗位共事。協該女警的區議員譚香文批評公務員內部機制存漏洞，易涉「自己人查自己人」，促請當局檢討漏洞，確保投訴人私隱及安全。據悉警方正積極跟進事件。

區議員轟「自己查自己」

涉事女警A小姐昨現身譚香文辦事處，但未有發言。譚引述A小姐稱，今年4月聽到警員X指無力交稅，被主管要求提供12個月銀行戶口紀錄，向警長Z提出：「可唔可以幫吓我？」A小姐懷疑X沒有提交財務證明，向公務員事務局投訴警長Z等上司包庇警員X，但局方轉交警區自行處理，怎料同僚向A小姐交代投訴期間遭警長Z聽到。

譚指，A小姐事後即被警長Z針對，包括大聲呼喝和質問工作事宜，上月更疑遭Z性騷擾，在談公事期間，Z的下半身不斷前後搖動，並展露猥瑣笑容，令該女警感到被冒犯和受性騷擾。

A小姐為避免與Z共事正申請休假。據A小姐了解，警員X終毋須提交財務證明並獲提早退休。譚批評，事件反映公務員內部投訴機制是「自己查自己」，警員投訴後的私隱及安全毫無保障，易受上司報復。她促請警方盡快安排A小姐調離崗位，當局亦應檢討制度漏洞，確保投訴人私隱及安全。

警方稱已接獲相關投訴，正按既定程序調查，現階段不評論。消息指A小姐並無向警隊管方投訴被同僚性騷擾，警方會積極處理A小姐調離崗位訴求。對警員X被指提早兩年半退休，消息指X屬舊制可選擇50歲後退休，而警隊對警員X的內部調查較公務員事務局接獲投訴還要早，事件不涉包庇。

■記者羅繼盛

上一則
上一則
飛三藩市住罪惡城 員工憂危險

下一則
下一則
充值卡騙案大增8倍

雞蟲無處不在

佢講咁多都無講到個上司有摸到佢
咁都入到 咁有女下屬真係好危險

每一個香港警察都係好人，唔會有呢位madam所講嘅犯罪分子，當中一定有啲誤會
警隊一向以公正、無私和體諒的態度去處事和對人